教育局考慮通識科課本送審

教育局提出，通識教科書將會自願送交教育局接受「專業諮詢」，由教育局建議如何「優化」課本內容，期望本學年內完成修訂。長遠會考慮要求通識教科書送審，作課本內容審查

通識科推行多年均沒有教科書送審的安排，教育局副秘書長康陳翠華昨日在網上專欄撰文，指近日社會事件不斷升溫。有社會人士關注高中通識教育科教材
不夠全面、客觀及持平，誤導心智未成熟的學生，甚至錯誤地散播中港仇恨和地區偏見。她指局方非常理解公眾對教材未有送審的憂慮，決定「特事特辦」，為出版社提供「專業諮詢」服務以提升教科書的質素。

書商 10 月中之前可以將已經出版的教科書自願呈交教育局，教育局會提出優化建議。將促使通識課本書商跟從，書商如果同意跟從修訂，會獲上載至教育局的「參考書單」並向各校推介，但學校仍可自由選擇沒有接受「諮詢服務」的教材。教育局指會參考今次經驗，考慮通識科長遠質素保證措施包括課本送審的可行性。

變成咁？